床 定 牀

記得細個學寫字嗰陣係學「牀」
後來唔知點解寫寫吓就寫慣「床」字
甚至醒唔起個床字有「牀」呢個寫法
究竟邊個先係正字？
連登仔又寫開邊個？

投票吧

咩都要投

兩個都係正字

分化

bed

投你老母咩投 有google都唔google吓

當然係睇過啦 但係台灣同香港嘅用法唔同 不能作準 我亦睇過「床」字先係正寫，例如漢典：

漢字每一粒字都有佢嘅根源，點解會演變到一樣字義，究竟係一粒字生另一粒出嚟，定係來自兩個源頭，都好值得考究

仲以為學術台會高質啲

我廿六歲了

由細到大都係寫床

但我睇另一個字唔會有唔明囉

不過我唔會寫咁解

邊個啱邊個錯真係無深究

小學寫床俾人話錯，寫牀
但打字就打床

細個學牀
印象中記得舊陣時啲電腦打唔到牀字，淨係打到床
久而久之變咗寫/打床

我覺得追根溯源搵正寫/正音好無謂
正寫/正音只能由當時當代而定
但你都擺得漢典出黎
咁就研究下邊個字較早出現/長期係主流

漢典冇話床係正寫 只係轉載玉篇話牀係俗寫
玉篇仿說文 說文早過玉篇幾百年 只收錄牀 冇床
爿係牀嘅聲符 所以冇乜理由牀唔啱
而且你求其睇都見到關於牀嘅辭書條目遠遠多於床
另外 小篆已經寫牀 楷先用床....都冇咩好討論

其實異體字超級多
你由細寫到大 26年冇俾人糾正 大部分都啱啦
只係時代變咗 筆劃筆順嘅規範有機會變咗

有意思嗎？

問個肥閪咪知

另外 中港台嘅正字 詞語/成語慣用形式都好大差異
視乎當地教育部點諗 冇話絕對啱

而至於玉篇點解要話牀係俗寫 可能南朝當時當地真係流行床 而玉篇經過修修補補 亦可能係後人增刪 宋朝修得最大型 而宋係用楷嘅 已經係寫床啦
唔知係咪宋人編床入玉篇 我冇咩研究

只不過 要尋根究底 爿=牀=床
你想用可以用爿